# IPO

若公司的「目標」是要以資訊軟體 IPO 私募/公開發行，就有個相關法規可參考

[公開發行公司建立內部控制制度處理準則](https://law.moj.gov.tw/LawClass/LawSingle.aspx?pcode=G0400045&flno=7)

法規裡面有八項循環，加上「資訊循環」成為「公司內控九大循環」

研發循環：包括對基礎研究、產品設計、技術研發、產品試作與測試、研發記錄與文件保管、智慧財產權之取得、維護及運用等之政策及程序。
